chem_data = [
    {
        "question": "Nitrobenzen stosuje się do produkcji:",
        "choices": ["Materiałów wybuchowych", "Gum", "Betonu", "Farb i lakierów"],
        "answer": "Materiałów wybuchowych"
    },
    {
        "question": "Syrop glukozowo-fruktozowy służy do produkcji:",
        "choices": ["Napojów izotonicznych", "Gum", "Perfum", "Leków na cukrzyce"],
        "answer": "Napojów izotonicznych"
    },
    {
        "question": "Alkiny ulegają reakcjom addycji tak jak:",
        "choices": ["Estry", "Alkeny", "Amidy", "Alkany"],
        "answer": "Alkeny"
    }
]


bio_data = [
    {
        "question": "Witamina rozpuszczalna w tłuszczach to:",
        "choices": ["K", "C", "B6", "Kwas pantotenowy"],
        "answer": "K"
    },
    {
        "question": "Witamina rozpuszczalna w wodzie to:",
        "choices": ["E", "A", "D", "Kwas pantotenowy"],
        "answer": "Kwas pantotenowy"
    },
    {
        "question": "Elastyczny przewód zbudowany z chrząstek o kształcie podkowy to:",
        "choices": ["Krtań", "Tchawica", "Nagłośnia", "Przewód chłonny"],
        "answer": "Tchawica"
    },
    {
        "question": "Podstawową jednostką budowy DNA znajdującego się w mitochondrium komórek wątroby "
                    "człowieka i rRna znajdującego się w komórkach wątroby ryby jest:",
        "choices": ["Zasada azotowa", "Deoksyryboza", "Nukleotyd", "Ryboza"],
        "answer": "Nukleotyd"
    },
    {
        "question": "Odcinek DNA kodujący informacje na temat budowy określonego białka lub cząsteczki RNA to:",
        "choices": ["Genotyp", "Gen", "Genom", "Fenotyp"],
        "answer": "Gen"
    },
    {
        "question": "Wybierz gatunek organizmu, z którego pozyskiwany jest gen warunkujący pobieranie z otoczenia "
                    "i zatrzymywanie w tkankach związków arsenu:",
        "choices": ["Meduza Aequorea victoria", "Pająk Nephila clavipes", "Makak rezus", "Bakteria Escherichia coli"],
        "answer": "Bakteria Escherichia coli"
    }
]


rap_data = [
    {
        "question": 'Autorem hitu "HUMBLE" jest:',
        "choices": ["Kendrick Lamar", "Kanye West", "Future", "50 Cent"],
        "answer": "Kendrick Lamar"
    },
    {
        "question": 'Kogo to słowa: "Safe sex is great sex, better wear a latex.'
                    'Cause you do not want that late text, that I think I am a late text"',
        "choices": ["Lil Wayne", "Tupac", "B.I.G.", "Eminem"],
        "answer": "Lil Wayne"
    },
    {
        "question": "W 2009 roku w trakcie MTV Awards Kanye West wyznał, że "
                    "najlepszy teledysk na ten rok miała:",
        "choices": ["Taylor Swift", "Rhianna", "Beyonce", "Adele"],
        "answer": "Beyonce"
    }
]
